### Infrastruktur für die Microservices bereitstellen

Die Infrastruktur für die Microservices wurde erfolgreich eingerichtet, um die Anforderungen eines modernen Webportals zu erfüllen. Die Architektur basiert auf Container-Technologie, die eine flexible und skalierbare Umgebung für die Bereitstellung und Verwaltung von Diensten bietet.


#### Betriebsstrategie

Für den reibungslosen Betrieb des Webportals wurden folgende Strategien implementiert:

- **Hochverfügbarkeit**: Durch die Verwendung von Containern und der Containerorchestrierung wird eine hohe Verfügbarkeit gewährleistet. Bei Ausfällen einzelner Container können automatisch neue Instanzen gestartet werden, um einen unterbrechungsfreien Service zu gewährleisten.

- **Skalierbarkeit**: Die Containerumgebung kann je nach Bedarf skaliert werden, um eine steigende Anzahl von Benutzern oder Anfragen zu bewältigen. Dies ermöglicht es, Ressourcen effizient zu nutzen und die Leistung des Webportals zu optimieren.

- **Überwachung und Fehlerbehebung**: Prometheus und Grafana ermöglichen eine umfassende Überwachung der Containerinfrastruktur. Durch das rechtzeitige Erkennen von Leistungsproblemen und Ausfällen können Maßnahmen ergriffen werden, um die Verfügbarkeit und Leistung des Webportals zu maximieren.

- **Automatisierung**: Die Bereitstellung und Verwaltung der Containerinfrastruktur erfolgt weitgehend automatisiert mithilfe von Docker Compose und anderen Orchestrierungstools. Dies ermöglicht eine effiziente Verwaltung und Skalierung der Dienste.

